---
title: استخدام أدلة العلوم الاجتماعية
weight: 120

---

{{% gears %}}
أشار باحثون في العلوم الاجتماعية إلى [**مشاكل في فكرة غاري الكبيرة حول الذاكرة**](#بحوث-حول-حدود-الذاكرة)  و [**مشاكل في فكرة غاري الكبيرة عن الحذر**](#بحوث-حول-كيفية-استجابة-الناس-للخطر) . ستجد أدناه روابط إلى **مقالات تلخص هذا البحث**.

يمكن أن تكون هذه المقالات مفيدة للغاية في جلسة الاستماع. يمكن لممثل المتقدم استخدام البحوث لتحدي تفكير غاري. تحدي غاري مباشرة يكون أكثر صعوبة بالنسبة لمتقدم لا يوجد لديه تمثيل. ولكن عندما يرسل المتقدمون هذه المقالات إلى المجلس، ستصبح **جزءًا من أدلة المتقدم**. إذا رفض غاري الطلب، وحارب المتقدم هذا القرار، فستكون هذه المقالات جزءًا من الحزمة التي تذهب إلى قسم استئناف اللاجئين وربما إلى المحكمة الفيدرالية. في قسم استئناف اللاجئين، أو في المحكمة الفيدرالية، قد تساعد هذه المقالات **في إلغاء قرار غاري**. وذلك لأنه يمكن لعضو الاستئناف أو لقاضي المحكمة استخدامها للإشارة إلى الخطأ في قرار غاري.
{{% /gears %}}

{{% exclamation-highlight %}}
إذا كنت تريد أن تكون هذه المقالات جزءًا من الأدلة في طلبك، يتوجب عليك طباعتها وإرسالها إلى المجلس **قبل ١٠أيام على الأقل من جلسة استماعك**. 

{{% button href="https://irb-cisr.gc.ca/en/applying-refugee-protection/Pages/index3.aspx" %}}تعرف على المزيد حول تقديم المستندات إلى المجلس{{% /button %}} 

{{% /exclamation-highlight %}}

بحوث حول حدود الذاكرة
---------------------

أظهرت عقود من البحوث أن فكرة غاري الكبرى حول الذاكرة خاطئة. الذكريات ليست مثل تسجيلات الفيديو.

{{% button href="/files/Memory_paper.pdf" %}} اقرأ المزيد عن حدود الذاكر{{% /button %}}

لا تكون الذكريات مكتملة، خاصة بالنسبة للأحداث المزعجة. يمكن للذكريات أن تتغير، سواء كان الحدث مزعجًا أم لا. وغالبًا ما تعتمد كيفية تذكرنا لحدث ما على أنواع الأسئلة التي يتم طرحها علينا.

فيما يلي بعض النقاط التي توضحها البحوث:

* يعاني الأشخاص في الغالب من ضعف الذاكرة بالنسبة ل **توقيت أو تسلسل أو تكرار أو مدة الأحداث**. مثل {{% story name="بونيفايس" href="/6-big-ideas/memory" /%}}, {{% story name="مصطفى" href="/6-big-ideas/memory" /%}}, {{% story name="لوب" href="/6-big-ideas/memory" /%}} و {{% story name="جان-رينيه" href="/6-big-ideas/memory" /%}},  إذ يمكننا أن نتذكر أن الأحداث قد حصلت، دون أن نتذكر جيدًا متى حدثت، بأي ترتيب، إلى متى، أو كم مرة.
* مثل {{% story name="جي-تسون" href="/6-big-ideas/memory" /%}}, غالبًا ما لا نتذكر جيدًا أو نصف بدقة **الأشياء التي نراها كل يوم**.
* مثل {{% story name="شاني" href="/6-big-ideas/memory" /%}}, غالبًا ما نواجه مشكلة في تذكر **الأسماء**. 
* عندما نحاول أن نتذكر أحداثاً مماثلة، غالبًا ما نفقد تفاصيل كل منها. مثل {{% story name="بيجان" href="/6-big-ideas/memory" /%}}، فنحن نتذكر جوهر ما حدث. لكن ذكرياتنا عن تفاصيل الأحداث **تصبح غير واضحة معًا**.
* عندما نتذكر حدثًا ما، فلن نتذكر **الأشياء التي لم نلاحظها** في ذلك الوقت. كان غاري مرتابًا لأن {{% story name="ماركو" href="/6-big-ideas/memory" /%}}  و {{% story name="أسمان" href="/6-big-ideas/memory" /%}} لم يستطيعا تذكر تفاصيل مثل صنع شاحنة أو لون زي الجنود. ممكن أن يكون ماركو قد رأى الشاحنة، وأن تكون أسمان قد رأت الزي العسكري. لكنهما لا يملكان أي ذكرى عنهم لأنهما كانا قد ركزا على أشياء أخرى، مثل البنادق التي كان الرجال يحملونها.
*  بمرور الوقت، **تتلاشى ذكرياتنا وتتغير**. فتخلط أحيانًا مع ذكريات أحداث أخرى. يمكن أن يحدث هذا حتى مع ذكريات مزعجة مثل ذاكرة {{% story name="إيفون" href="/6-big-ideas/memory" /%}}للرجال الذين هددوها.

{{< go-back "/6-big-ideas/memory" >}}
{{< go-on "/6-big-ideas/caution" >}}

بحوث حول كيفية استجابة الناس للخطر
-------------------------------------------

كشفت عقود من البحوث أيضًا عن وجود مشكلات في فكرة غاري الكبيرة عن تجنب الأشخاص للخطر بأي ثمن.

{{% button href="/files/Cameron_2008-Risk_Theory_and_Subjective_Fear.pdf" %}}اقرأ المزيد حول كيفية استجابة الناس للمواقف الخطرة{{% /button %}}

هناك العديد من الأسباب التي تجعل الناس يتجاهلون المخاطر أو يقللون من شأنها. هناك العديد من الأسباب التي تجعلنا نأخذ المخاطر. في بعض الأحيان نقدر شيئًا ما أكثر من سلامتنا. فيما يلي بعض النقاط الإضافية التي أوضحتها البحوث:

* مثل {{% story name="سونيا" href="/6-big-ideas/caution" /%}}يمكننا التعود على الخطر **عندما نعيش معه كل
يوم**. كلما كان الخطر مألوفاً، كلما سهل علينا دفعه لمؤخرة أذهاننا.
التي خاطرت بحياتها للعودة إلى أطفالها. غالباً ما نقنع أنفسنا بأن الأمور ستكون آمنةً بما يكفي **عندما نريد بشدةٍ القيام بشيءِ سيئ.**{{% story name="ديزيريه" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 
* عندما يعيش أشخاص مثل {{% story name="هي-يونغ" href="/6-big-ideas/caution" /%}} لفترة طويلة مع الإساءة، يبدؤون بالشعور بأنهم **لا يسيطرون على حياتهم**. يصبحون يعتقدون أنه بكل بساطة لا يوجد شيء يمكنهم فعله للحفاظ على سلامتهم.
* تم تدريب غاري على الاعتماد على الخبراء. هو يعتقد أنه لو كانت {{% story name="إيميلي" href="/6-big-ideas/caution" /%}}  في خطر حقيقي، لكانت دفعت لمحام للحصول على المشورة. ولكن هذا ليس غالبًا ما يفعله الناس في المواقف الخطرة. يعتمد الكثير من الناس على **ما يسمعونه من الأصدقاء والعائلة والأشخاص الذين يعرفونهم ويثقون بهم**.
* **لا يأتي الأمان أولاً دائمًا.** سيعرض الناس حياتهم للخطر لإعطاء أنفسهم فرصة أفضل للبدء من جديد في بلد جديد. سيفعلون ذلك لدعم قضية يؤمنون بها. سيفعلون ذلك للحفاظ على كرامتهم أو سلامتهم أو سمعتهم. حتى أنهم سيفعلون ذلك للحصول على فرصة في الحب والسعادة. لدى الناس أولوياتهم الخاصة كما رأينا في قصص{{% story name="مانويل" href="/6-big-ideas/caution" /%}}, {{% story name="بورابي" href="/6-big-ideas/caution" /%}}, {{% story name="أندريس" href="/6-big-ideas/caution" /%}}, {{% story name="ليزا" href="/6-big-ideas/caution" /%}}, {{% story name="محمد" href="/6-big-ideas/caution" /%}}, {{% story name="كونستانس" href="/6-big-ideas/caution" /%}}, {{% story name="موسى" href="/6-big-ideas/caution" /%}}.

{{< go-back "/6-big-ideas/caution" >}}
{{< go-on "/6-big-ideas/once-a-liar" >}}

